勝てば勝つほど多くを賭けると仮定する。

すなわち、お金持ちはお金をいっぱい賭けると仮定する。

1. 人々は正の初期所持金 $y_0$ を持ち、そこから一定割合 $b$ を賭ける $(0 < b < 1)$
2. ゲームを n 回繰り返した後の所持金を $y_0$ で表す
3. 毎回の賭金は、その時点で持っている所持金の $b$ 割合とする



$y_n$をトータルの所持金とする

### ずっと勝ちパターン

初期所持金を $y_0$ とすると、勝った場合
$$
y_1 = y_0 + y_0 b = y_0(1+b) \\
y_2 = y_1 + y_1b = y_1(1+b) = y_0(1+b)^2 \\
y_3 = y_2 + y_2b = y_2(1+b) = y_0(1+b)^3 \\
...\\
\bold{y_n = y_0(1+b)^n}
$$

### ずっと負けパターン

$$
y_1 = y_0 - y_0 b = y_0(1-b) \\
y_2 = y_1 - y_1b = y_1(1-b) = y_0(1-b)^2 \\
y_3 = y_2 - y_2b = y_2(1-b) = y_0(1-b)^3 \\
...\\
\bold{y_n = y_0(1-b)^n}
$$

### 勝ちと負けがあるパターン

- ◯◯◯✕✕

$$
y_3 = y_0(1+b)^3\\
y_4 = y_3 - y_3b = y_3(1-b) = y_0(1+b)^3(1-b)\\
y_5 = y_4 - y_4b = y_4(1-b) = y_0(1+b)^3(1-b)^2\\
\\
\bold{y_5 = y_0(1+b)^3(1-b)^2}
$$



- ✕◯◯✕◯

$$
y_1 = y_0(1-b)\\
y_2 = y_1 + y_1b = y_1(1+b) = y_0(1+b)(1-b)\\
y_3 = y_2 + y_2b = y_2(1+b) = y_0(1+b)^2(1-b)\\
y_4 = y_3 + y_3b = y_3(1-b) = y_0(1+b)^2(1-b)^2\\
y_5 = y_4 + y_4b = y_4(1+b) = y_0(1+b)^3(1-b)^2\\
\\
\bold{y_5 = y_0(1+b)^3(1-b)^2}
$$



**順序によって変わらない**。従って、$x$回成功し、$n-x$回失敗すると、<u>トータルの利益</u>は 
$$
\bold{y_n = y_0(1+b)^x(1-b)^{n-x}}
$$




## 対数正規分布の生成

$ y_n $の分布を調べる。

$ y_n $は $x$ が指数部にあるので対数を取ってみる
$$
\begin{eqnarray*}
\log{y_n} &=& \log\{y_0(1+b)^x(1-b)^{n-x}\} \\
					&=& \log{y_0} + x\log{(1+b)} + (n-x)\log{(1-b)} \\
					&=& \log{y_0} + x\log{(1+b)} + n\log{(1-b)} - x\log{(1-b)} \\
					&=& x\log({\frac{1+b}{1-b}}) + \log{y_0} + n\log{(1-b)} \\
\end{eqnarray*}
$$
ここで、$b$, $y_0$ はそれぞれ賭ける割合、初期所持金であるので、

$\log{(\frac{1+b}{1-b})}, \log{y_0} + n\log{(1-b)}$ は定数である

ゆえに
$$
\log{Y_n} = c X + d
$$
と表すことができる。Xの分布を知れば、Yの分布もわかりそう！！



ここで、 $X$ は成功回数を表す確率変数である。これは明らかに 2項分布 $Bin(n, p)$ に従う

$n \rightarrow \infin$ のとき、$X$ はラプラスの定理により、正規分布に従うので、
$$
X∼N(μ, σ^2)→cX+d∼N(cμ+d,c^2σ^2)
$$


また、$ X $を標準化した $Z$ を考えると、
$$
Z = \frac{X-np}{\sqrt{np(1-p)}}\Leftrightarrow X = \sqrt{np(1-p)}Z+np \\
Z∼N(0, 1) \Rightarrow \bold{ X∼N(np, np(1-p))}
$$
つまり、 $X$ は正規分布に従う。線形変換した $cX+d$ も正規分布に従う。

よって、$\log{Y_n}$ も正規分布に従う。

ということは、 $Y_n$ は**対数正規分布に従う** 。つまり**累積効果から所得分布ができあがる**